# https://trello.com/b/muxXmhzZ/wbtest #

Платформа: PC (DirectX 9)

Технические средства:
Unity 2017.2
Visual Studio 2017

Таск Трекинг: Trello
https://trello.com/b/muxXmhzZ/wbtest

Тестовое задание
Выполнил: Иванов А.А.
Дата: декабрь 2017


//----------------------------------------------
Архитектура

Архитектура проектировалась с использованием некоторых принципов
SOLID, MVC, КОП, а также паттернов Observable (Один ко многим) и Singleton

DepencyManager - класс, который хранит в себе ссылки на уникальные объекты в сцене,
такие как главный персонаж, объект камеры и так далее. Реализован в виде Синглтона.

ActionState - перечисление, которое содержит все Стейты и Действия любых игровых объектов.
Используется классом PlayerController, который в зависимости от включаемого стейта оповещает
всех подписавшихся "Наблюдателей", таких как AnimatorController, PlayerPEffectHandler(Постэффект), AuraController и так далее. 

Интерфейс IStateObservable
Данный интерфейс должен быть реализован классами, которые имеют стейты "ActionState".
Используются в классе PlayerController.
Методы:
		void OnStartStateSubscribe(StartActionHandler handler);
        void OnStartStateUnsubscribe(StartActionHandler handler);
        void OnFinishStateSubscribe(FinishActionHandler handler);
        void OnFinishStateUnsubscribe(FinishActionHandler handler);

		StartActionHandler и FinishActionHandler - делегаты, передают state (ActionState) в методы, которые передаются
		в вышеуказанные методы в качестве арумента.

Интерфейс ISwitchable
Данный интерфей может быть реализован классами, которые содержат Event'ы "Включить" и "Выключить".
Используется в классе PlayerPEffectHandler для включения/выключения Пост-эффекта
Содержит два делегата Action:
		event System.Action OnSwitchOn, OnSwitchOff;

Интерфейс IControlable
Данный интерфейс используется для реализации классов Инпута. Передает ActionState.
Единственный член интерфейса:
		event System.Action<ActionState> OnStateChanged;

Класс PlayerController.
Отвечает за поведение главного героя. Реализует интерфейс IStateObservable.
Оповещает всех подписчиков о Запуске и Остановке того или иного ActioState.
Также реализует логику "Энергия". При нехватке энергии запускает стейт Восстановление.

Класс ParametersBinding.
Класс-контейнер различных игровых данных BaseParameters.
Предоставляет классам того же объекта запрашиваемые Данные. Для идентификации параметров
используются ID, так как Binding работает с абстрактным BaseParameters и ничего не знает о том,
какие Параметры привяжут к объекту.

Класс AuraEffect. Герерирует текстуры (Main, Mask) для шейдера Ауры вокруг игрока.
Воизбежание падения ФПС  генерация текстуры в риалтайме происходит в новом потоке.

Класс PlayerInfoView реализован по принципу MVC - в нем содержится только лишь логика
отображения данных. Связь с Model происходит за счет трех событий:
	-Начать восстановление энергии
	-Закончить восстановление энергии
	-Расходование энергии

//----------------------------------------------

Персонаж и анимация
Персонаж и анимации были взяты с ресурса Mixamo.com

Для рендеринга персонажа используется компонент SkinnedMeshRenderer и BumpedSpecular шейдер.
Для анимации используется риг Humanoid.
Контроль анимации осуществляется засчет компонента Animator и переключении в нем триггеров,
соответствующих той или иной анимации.

//---------------------------------------------

Генерация текстур
Генерация текстуры происходит в нативном плагине AuraGenerator
На данный момент плагин работает только с DirectX 9

Текстура маски генерируется однократно при запуске игры
Основная текстура генерируется при каждом запросе, которые осуществляются
в собственном потоке. Частота обновления вынесена в настройки компонента.

//---------------------------------------------
Пост эффект

Посто эффект - Моушн Блюр
Запускается при проигрывании персонажем той или иной анимации.

Пост-эффект распространяется только на окружение.
Для разделения эффекта используются две камеры:
Первая рендерит окружение с пост-эффектом, вторая без очищения
рендерит персонажа.

Тени в реальном времени также рендерятся второй камерой.

//---------------------------------------------
Окружение.
Для оптимизации окружения используются 3Д-модели с атласами
текстур, что позволяет осуществить статичный Батчинг.
Освещение запекается в LightMap.
